不堪頑疾 老夫婦燒炭雙亡

2018年11月20日

不堪頑疾 老夫婦燒炭雙亡

探員昨到場撿走多袋證物調查。黎家駒攝

【本報訊】一對年老夫婦，疑不堪頑疾纏身，在天水圍住所燒炭自殺亡，昨午其女兒到訪始揭發。警方調查後列作自殺協定，交由元朗警區刑事調查隊跟進。

死者夫婦姓呂（75歲）及姓姚（87歲），居於天恩邨恩樂樓一單位，其中呂伯患有眼疾及行動不便，需要坐輪椅，其妻子則患抑鬱症長達10年。據悉，呂氏夫婦育有五名子女，其後子女結婚搬出，剩兩老在家，但子女經常返回探望。疑兩老有感體弱多病，不堪頑疾纏身，姚婦曾向子女透露想死。前日中午兒子返回探望兩老，並無異樣。

女兒探望揭發

昨午1時許，59歲女兒返回探望，發現大門反鎖及拍門無人應，懷疑兩老出事報警。警員及消防員到場破門入屋，發現客廳有一盆燒過的炭，呂伯坐輪椅倒斃廚房，其妻子則死在睡房。警員在屋內沒有撿獲遺書，案列自殺協定，死因有待剖驗。

按《侵害人身罪條例》，現時自殺不屬刑事罪行，但自殺協定屬《殺人罪行條例》，即指任何人若與另一人制訂自殺協定並按協定行事，雖然不算謀殺罪，但當事人已經干犯誤殺罪，罪成最高可判終身監禁。

■記者張家豪、黎家駒

上一則
上一則
馬時亨續掌港鐵半年尋CEO

下一則
下一則
黃大仙再現鼠傳人戊肝個案

人地老夫老妻想一齊死關人撚事咩
自殺協定 罪成係咪鞭屍呀？

16歲屌28歲

小朋友屌大姐姐

都可能好事黎既
令到啲仔女冇哂顧慮
唔駛再擔心佢地

計埋10月懷胎應該15屌27